\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{../images/}}}
\begin{document}

% vymezení tématu práce 
% vymezení cíle/cílů práce (a jeho smysl)
% způsob/metoda dosažení cíle (velmi stručně)
% předpoklady a omezení práce

% Zhruba 1 strana

\section{Úvod}


V této práci se zabýváme Eulerovsko-Lagrangeovskými (ALE) metodami pro řešení 1D hydrodynamiky. Dynamika stlačitelné tekutiny je popsána soustavou Eulerových rovnic. 
Tato soustava hyperbolických diferenciálních rovnic je zřídka řešitelná analyticky, proto pro její řešení používáme numerické metody.
Po diskretizaci jednotlivých veličin soustavu aproximujeme za pomoci konečných diferencí. My se v této práci zabýváme takzvanou cell-centered diskretizací.

Počátky řešení hydrodynamiky za pomoci numerických metod sahají do 40. let 20. století \cite{morgan_origins_2021}.
Jednalo se o takzvané Lagrangeovské metody.
Tyto metody byly založené na staggered diskretizaci. 
Jedno z prvních Lagrangeovských numerických schémat bylo vytvořeno John von Neumannem v Los Alamos National Laboratory v roce 1943.

V případě čistě Lagrangeovských simulací může nastat problém s degenerací výpočetní sítě.
Ten se snaží odstranit ALE metody, které degeneraci sítě předchází pomoci jejího vyhlazování a následného remapu, v němž jsou veličiny přeneseny
z původní sítě na vyhlazenou.
V této práci se tedy nejprve seznámíme s nepřímou ALE metodou a  %a zmíníme se o jejich propojení s tradičním Lagrangeovským a Eulerovským přístupem. 
dále se soustředíme na krok remapu, u kterého popíšeme několik metod pro vytváření rekonstrukcí funkcí.  

V případě hladkých funkcí lze používat standardní metody založené na li\-neární \cite{dukowicz_incremental_2000,margolin_second-order_2003,kucharik_efficient_2003} nebo polynomiální rekonstrukci \cite{velechovsky_flux_2014,cheng_high_2008}.
Nespojitosti na rozhraní materiálů řeší multimateriálové metody \cite{galera_two-dimensional_2010,berndt_two-step_2011,kucharik_conservative_2014}, ty však nejsou 
dostupné v řadě simulačních kódů. Proto se zabýváme
aproximací nespojitostí v jednomateriálovém případě za pomoci nepolynomiálních rekonstrukcí.
V \cite{xiao_simple_2005,sun_boundary_2016,shyue_eulerian_2014} je odvozená
nepolynomiální rekonstrukce založená na THINC funkci v kontextu metody konečných objemů. V \cite{kucharik_high-accurate_2020} je pak tato 
metoda použitá pro remapování nespojitých funkcí. V této práci jsme navrhli novou metodu pomocí nespojité funkce, která je jednodušší a 
numericky robustnější. 
Tuto metodu jsme spolu s polynomiálními a THINC rekonstrukcemi následně implementovali v nově vyvinutém 1D ALE kódu 
a  získané výsledky jsme porovnali s výsledky z odborné literatury.





\end{document}